患癌一家頭上的21支手機發射站 法團為錢只肯拆２枝

上水太平邨平易樓頂樓一個單位，5年間一屋3人先後患癌，其中女兒和同大廈一名鄰居，同患惡性腦膠質瘤，在相若時間離世，才揭發大廈天台被安裝了21支手機發射站，緊貼其單位就有12支。全港有4.7萬支手機發射站，逾6成公屋都有出天台供電訊商建站，每支月入2000至3000元。

廖先生一家2002年以租者置其屋計劃購入平易樓單位，同年該大廈天台的無綫電基站獲通訊局批准使用，但作為業主的廖氏家庭從不知道天台上被建基站，而且有21支之多，直至家人和鄰居相繼患癌及死亡，追查才知悉太平邨共建25支基站，平易樓佔最多。

他說，按台灣的公寓大廈管理條例，設置無綫電台基地台等類似強波發射設備需經該樓層所有業權人同意；而內地亦會以非住宅為優先地點。

他坦言，明白香港寸金尺土，有手機發射基站不出奇，只是無想過會如此多集中在頭頂，所以希望可拆走約一半基站。

然而業主立案法團指，每支手機發射站每月有約3000元收入，太平邨每年因此有90萬元收入幫補屋邨開支。業主立案法團對廖家遭遇表同情，但考慮到管理費加價壓力，最終只拆2支。

工聯會北區區議員曾勁聰表示，曾在廖生求助後致函法團反映，建議不再續期或在同邨其他座放發射站，法團雖表示關注，但需顧及財政，不會即時中止合約，據悉下月會就部分續期問題商討。

全港270個公共屋邨，共有170個屋邨裝了手機發射基站，佔63%，合共800多支基站，平均每個屋邨最少有4支。

房委會文件顯示，2016年11月，共有849支流動電話公司天綫和發射基站設在公屋範圍，而基本收費將於今年4月1日起由每支2,150元增至2,300元，連同其他額外收費，按廖先生所知，大約每支月入3,000元。

房屋署回應查詢時，未能提供有安裝基站的屋邨名單及基站數量。對於公屋居民是否有權反對建基站，房屋署表示，於轄下的公共屋邨提供地方讓電訊服務營辦商安裝基站，是讓附近社區及公屋居民可獲得相關的電訊服務。至於基站裝置的數目，會視乎營辦商和整體的需求及其可行性而定。

發言人又強調，通訊辦審批申請會考慮基站是否符合輻射安全的技術要求。至於個別公屋住戶如對已安裝的基站有任何疑問，可向所屬屋邨辦事處尋求協助。

好撚恐怖

又係連登狗日夜都吹捧嘅公屋呀

無知一問 真係咁大影響？ 成家出事可能遺傳既問題

呢個唔係一向都知嘅咩？
以前做電訊公司都聽同事講過

以為大陸，點知係香港

搵工聯會幫手唔死都無用啦

重刷不方為公屋仔既好出路

自己出去扑難佢喇

點解有咁多例子，但醫學界對發射站同癌症間既關係都無定論？

平租比你成家人住好無？ 祝福你閤家平安

因為外國唔會裝到咁近, 唔會覺得有需要研究

同半山唔比人起焚化爐一樣

我之前話感覺到 Wifi 都比人笑再進化啦

有 D 重串, 話你唔識發射站上下都無微波影響.

N 年前睇鬼佬 d 新聞專輯都有講連 D 衫夾形輸電塔下住都全家血癌.

所以老閪避得就避

不如你去試下
以前d人對於放射性都無唔明解，居里夫人都係咁先死。個d發射站可能真係有機會導致佢地咁，但原因未明。

工聯會

如果我係個業主就同立案法團一獲熟

呢啲嘢話就話咩 non-ionising radiation，冇咩影響

我諗係嘅，平時生活咁遠距離，
但如果日日喺頭頂，生理唔知有冇影響，但心理一定影響到有問題

冇科學證據支持，但同時冇嘢否定，
不過有一樣最好驗證方法，就係起喺啲有錢佬屋企／半山
如果有反對，咁你就知係有害的了
同樓上有巴打話半山起堆填區有異曲同工之妙

遺傳埋比鄰居

同佢地講死左做鬼搵佢地陪葬

緊貼其單位就有12支

嘿嘿嘿

活在手機發射站下 教我如何自製「金剛保護罩」？
13:46 2017/02/27

上水太平邨平易樓天台被安裝了21支手機發射站，活在基站下頂層單位一屋3人全部患癌，懷疑與基站輻射有關。通訊辦曾派員到該住戶家中實測，並指輻射水平遠低於標準，但事主和專家都質疑本港現行標準太寬鬆，市民自保可能要靠自製「金剛保護罩」。

對於廖家個案，通訊辦去年6月29日曾上門進行輻射水平測量，該單位的最高輻射水平為0.89V/m，遠低於國際非游離輻射防護委員會（簡稱ICNIRP）41.3V/m的限值，符合輻射安全標準。

通訊局證實，過去3年共收到約300宗有關基站的查詢和投訴，大部分涉及輻射安全。

通訊局稱，過去3年通訊辦共對3,500多個基站進行抽樣輻射水平測量，未發現超出輻射安全標準的情況。另外，因應市民查詢，通訊辦在全港各處家居進行了超過800次電磁輻射水平的測量，亦未有發現超出輻射安全標準的情況。

【延伸閱讀】癌症一家的吶喊：我們不知住在手機發射站下

不過廖先生指，他自行以數千元購入測試儀器，驗到單位內有逾3,000微瓦高頻電磁波。按德國建築生物學院（IBN）2008年最新修訂的指引，睡眠區若驗到每平方公尺逾1,000微瓦高頻電磁波，屬極度關注級別，而平易樓24至27樓都分別驗到2,000至9,000微瓦。

資料顯示，本港採用的ICNIRP標準在1998年制定，容許限值為900萬微瓦，是內地及俄羅斯標準10萬微瓦高90倍，較德國IBN標準高8,999倍。

但通訊局強調，經諮詢衞生署後，該局採用ICNIRP的建議作為輻射安全標準，有關標準普遍被美加、澳洲和一些人口較稠密的經濟體系如新加坡、日本、韓國等使用。

專家不排除大廈天台上的手機發射站，會出現「滲漏」令頂層附近單位受較高輻射量影響。(陳靜儀攝)

【延伸閱讀】患癌一家頭上的21支手機發射站 6成公屋建站有錢收

城大電子工程學系副教授曾劍峰表示，不時聽聞居於發射站下層的居民感到不適，坊間亦不斷懷疑電磁波對健康的影響，但至今未有確實證據證明。

曾指，電訊商在安裝手機發射站時，需符合通訊局的要求，包括發射站天綫的「主帆」會以120度向下，射到街上，不會以直接以90度射向下層住戶。

不過，他坦言，天綫的「旁帆」有機會「滲漏」電磁波，加上天綫日久失修，有機會「移位」。

他又指，市民接收的輻射量與發射站的距離有絕對關係，例如與發射站相距10米，所接受的輻射量只會為原本的百分之一。因此，頂層住戶所接收的輻射自然較多。

曾劍峰教路，錫紙和金屬等物料都可以反射輻射，市民在家中用金屬物料自製「休息區」，阻擋輻射。

手機輻射自保方法 ：

可自製1米乘1米的鐵皮，從不同方位使用鐵皮阻擋，若手機訊號突然變弱，代表該方向接收的輻射較多
利用金屬物料設立1至2平方米的「休息區」，阻擋輻射
使用固網電話代替手機
使用手機通話時，用免提裝置
睡覺時關掉手提電話，遠離睡床
【延伸閱讀】手機發射站的癌症魔咒 點解居民都在10年後發病？

【延伸閱讀】手機發射站下的魔咒 腦癌帶走一家最愛

【其他熱話】輻射無處不在 照一次腦部電腦掃描有幾多輻射？

【延伸閱讀】坐飛機有輻射 點解紐約航線輻射特別高？

【延伸閱讀】大腸癌發病率高過肺癌 邊種癌症是頭號殺手？

個業主係耶撚牧師黎

幾多層以下算安全

佢地不知幾怕鬼，未見過佢地驅鬼成功，全部有乜事都搵道士

鬼佬唔會諗住有人咁癡線裝係自己屋頂
但點知黎到香港變左做日常

華人賤種

不嬲電波都好容易隨住距離同阻隔大幅減弱
唔洗讀phy 你諗下屋企個wifi 隔兩幅牆弱到收唔到就明
所以發射站一定要好高能量先可以穿過幾十面牆都收到訊號
你住下面隔一幅牆 生cancer 好合理

最好笑係個管委表示關注，但打算減兩支

不嬲都知
利申:對面大廈一直有發射站,唔知幾時中招...

遺傳問題 賴人地啦

New type

一家都生cancer 遺傳問題都好合理

搞笑定獻醜?

咁老老實實，依家啲人無手機用仲慘過死，要收得好實周街都係天線，不過個個人都唔想啲天線係自己頭頂之嘛

粼居

On9得你..

Wifi 用咩頻率？cellular 用咩頻率呀？
用wifi 同cellular 比？
咁都唔識分就鳩吹高能量
的士小巴call 台未高能量到射死哂全車人
弱智定腦癌呀？

班有錢佬咩都反對左先架啦，冇讀過science唔知有冇害咪老屄都話唔比起囉。

仇富仇撚到你咁是非不分，話明non ionising 就唔會有事架啦，唔ionise 你d cells點mutate做cancer呀，成班唔了解多d就係到危言聳聽。 次次一有“輻射”就驚左先反左先，唯恐天下不亂。

呢d真係要推

屌你成家生癌叫有family history呀

你死你賤

聽過有人做野日日對住支炮 淋巴瘤緊

點解淨係個家人出事先
覆蓋範圍咁大，如果係有直接關係，成層都出事啦

唔關事，係真係無研究證實有確立關係

刂是是過一一？的？過？是？是

今次case特殊啲
以往好多都係知道有發射站喺附近
然後先話頭暈/耳鳴/cancer等等
今次係出咗事 生咗cancer 之後追查 先知道頭上有發射站

點樣感覺到

我都想知

我都有呢個疑問，頂樓其他鄰居冇出事？

Non ionizing 就冇害
你畀下Micro wave 照下
畀Infrared 加熱下
畀High intensity visible light 照下眼
唔係Non ionizing 就等於冇害
可能長期照Non ionizing radiation 都有能力cause damage to DNA molecule
只係唔似Ionizing radiation 咁快咁直接 所以未有人發現

太平邨每年因此有90萬元收入幫補屋邨開支。
業主立案法團對廖家遭遇表同情，但考慮到管理費加價壓力，最終只拆2支。

痴撚線

其實比呢d直射真係會感覺到
有d似突然有陣熱浪湧黎

點先知自己住個棟有冇

理論上就講唔會有健康危機
但professor 話佢自己都唔信

干涉（interference）在物理學中，指的是兩列或兩列以上的波在空間中重疊時發生疊加，從而形成新波形的現象

一支可能無事
但佢十幾廿支加埋
再加反彈
再黎個共振
GG

其實法團有良心既話唔會租位比商家起發射站
我知有D租置屋邨無

有無list可以check返邊d屋村有安裝過發射站?

枝野冇ionizing power
未必同癌症有直接影響

好彩唔係住頂樓

你入去住幾年咪知有冇影響囉

條柒頭比你秒左, 唔夠膽再出聲

屋企3個人搞到患癌，都重可以咁冷靜

係大陸租左成個天台俾中移動放左12支發射站都係每個月得2000蚊
真係蝕到燶

私樓都搞成咁

普通人鬼識科學咩 一講幅射就驚驚驚 死死死
但係唔知由所有可見光 到 無線電都可以叫幅射
只要你證明唔到無影響 班鳩人就危言聳聽
叫你住下 痴撚線
班戅尻仔應該要證明有影響先出黎咬人啦
係到鳩吹

點解咁多人唔信係因為持住自己讀過幾年phy咩em wave既教科書講剩係得high energy wave先會有damage

但事實上你身體被low energy穿過既時候，入邊既biochemical substance會唔會有轉變，enzyme structure會唔會有唔同，有轉變，都冇人知，愈黎愈多案例出現就係一個原動力去做research, 可惜香港地，冇錢揾既research冇人做，你寫份計劃書出黎政苦都未必批funding,

有錢既人一定會避開收發射站，變壓站，冇錢既就rip定先

日日射鳩住你 冇毒都變有毒

真．發死人財

管理處收左錢真係理撚得你死

大財團俾掩口費

原來住頂樓咁危險

你個名反映左

一屋3人先後患癌，其中女兒和同大廈一名鄰居，同患惡性腦膠質瘤，在相若時間離世，才揭發大廈天台被安裝了21支手機發射站，緊貼其單位就有12支。全港有4.7萬支手機發射站，逾6成公屋都有出天台供電訊商建站，每支月入2000至3000元。

廖先生一家2002年以租者置其屋計劃購入平易樓單位，同年該大廈天台的無綫電基站獲通訊局批准使用，但作為業主的廖氏家庭從不知道天台上被建基站，而且有21支之多，直至家人和鄰居相繼患癌及死亡，追查才知悉太平邨共建25支基站，平易樓佔最多。

鄰居都係咁 話遺傳個d有冇睇內文其實

癌症有咁多成因
其實點test到輻射對癌症有直接影響都幾勁
除非做啲不人道實驗先有機會

讀過phy 都知手機訊號同wifi 傳播係靠diffraction而唔係penetration , 所以高頻率係冇低頻收得咁好

你認為要點樣先可以證明一樣野無害？

agree，首先係熱，之後會開始有少少頭痛頭暈
總之你坐係一個地方覺得唔舒適肯定係有D野

無人知
因為係無人研究
無人研究係因為跟本係偽科學 研究無價值
有少少科學頭腦 都判斷到跟本唔關發射站事
如果真係有影響 點解唔係成層所有住戶都生癌？
點解咁明顯係遺傳問題 而又視而未見？

我估咁係因為好多人好鍾意講一d 證明唔到嘅野去挑戰其他人 挑戰權威
令自己睇起黎好有學識 有神秘感
提升自己自信同社會地位
實際上係心理問題
正如我老豆小學畢業 都好鍾意屌大學生一樣

太陽輻射仲誇張啊 就算唔係直射
個輻射量都勁過手機基站
咁搞法 大家係咪要住入地底?

因為兩樣同時出現唔等於兩樣野有因果關係
夠有大把人唔少人唔煙唔酒都生肺癌啦

最緊要有事上黎既處理手法真係好ON9

咪話鄰居都有事

咁食2手煙D人又點計?

鄰居

衫夾形？有無圖？

屌你老母真係好多人冇睇內容就鳩up

都話鄰居都有事仲問點解得佢一家人有

租私樓成世做奴隸
租公屋食幅射

你覺得冇咩？
大把高尚地方都比天線射撚住啦

部份 Cancer 有遺傳既風險過... ... 所以咪成家都有事

而加係講緊radio wave引致cell mutation再引致cancer
唔好以為自己讀過中學physics就以為自己好勁啦 收收皮啦好無

其實似因為時間太短，唔夠案例
好似10年前d人都話近視做激光冇問題la
而家d人咪出返黎話有問題

同埋香港太誇張la,4個台，每個台都起馬3，4條頻，仲要班仆街厭貴租，4個台d機擺哂係同一間房，我相信其他國家冇咩台會咁樣做

大廈天台被安裝了21支手機發射站，緊貼其單位就有12支

點解有成一半 要緊貼廖生個單位 天台咁多地方 側哂係一邊

真係想整死你姐

個單位仲係業主買左, 如果殺到佢全家, 又可以收返個單位再賣過

忙撚住搞電子煙嘛

香港有幾間醫院，D醫生唔比電訊公司裝4G發射站

驚了 日日戴住部手機係褲袋 肯定有子宮頸/睾丸癌了

照你地咁講

唔使咁勞嘈，
總之邊個話冇害嘅，咪住嗰度長期體驗吓囉
或者長期試吓有枝 high power output 嘅 antenna 棟喺隔離囉
行動最實際

不嬲都話唔好攞起電話，就放係個頭側邊聽
同埋訊號收得差時，就更加唔好

你有冇睇内文？ 定過份相信自己既學識？

鄰居都出事呀，睇清楚d先啦盲撚

偽科學又出嚟獻世

唔係黑心

但其實全香港有過萬個呢種發射站

又唔見戶戶都生癌？

上次有個食微波爐食物會生cancer個post 一大班人出嚟嚇人咪己經畀人KO 晒，果陣都有討論過發射站。

點解過一排又一堆人出嚟嚇人。

唔係點叫港豬

你買得起
我夠膽住

行動最實際呀柒頭皮

仲有，乜撚野叫high power output antenna

其實一般黎講 如果係樓頂個層
應該係反而幅射量會少D
因為個radiation pattern 係一個類似橢圓形咁
樓頂應該係正正係覆蓋唔到
就好似燈下黑咁既現象
通常係射正先會輻射量大
係基站下面輻射量反而應該係好細

如果係遺傳問題
咁睇返佢的家族應該好多人都生癌死？

既然而家有兩個可能的原因
發射站問題 遺傳問題
生癌的一家人都可能受到呢兩個問題影響
你憑咩肯定一定係遺傳問題？

之前有研究 不過用植物 所以份報告認受性低
但有參考價值

無錯
最強應該係俾佢射住果堆樓

又一個盲撚
都話鄰居都有相同問題

家族病史唔清楚
又無 control test
真係好可靠呀可

鄰居住同一層呀？ 點解唔係頂層全層都生癌呀？
老實講呀 好多公屋都係咁裝天線
如果真係有影響 點解淨係佢果座大廈先有問題？

幾多年前

事係係穿唔過唔係唔進入身體
事實證明左係會令到人發熱甚至可以燒傷
只不過無證據可以證明到長時間exposure 會直接影響到生cancer
而且研究其實都仲做緊 唔知點解成班傻閪衝出黎話一定唔關事 唔知係咪岩岩開學睇緊中學本phy 書

係講咁深 班傻尻唔明白嫁
正如好多人以為wifi 天線愈高dbi 愈好

微波爐你會唔會開24個鐘365日擺21部係隔離?

長期食加工食物都會致癌，咁全世界都有食腸仔公仔麵咪死撚哂？

裝撚左係佢單位出黎呀柒頭
你咪日日訓係果堆天線隔離囉智障
隔幾個單位已經弱撚左啦
仲要每個人係間屋逗樓時間唔同
你柒撚少陣啦 全你老母層呀

明明講緊carcinogenicity , 又扯到去發熱

條友連討論下都唔比,咪撚理佢啦
科學界中,癌症由多個factor引起,有外在,內在

未證實到有害並唔等於證實左無害,條友就拎住自己已有知識去落判斷,話低能量一定無事,高能量先有事

同時間條加連內文都冇睇就咬定係genetic 問題,但事實上連鄰居都出事

最後,如果下下以現有知識去回答既話相信好多野都可以唔洗討論,以前好多野覺得好正常,例如,女人更年期後estrogen下降令到骨有問題,咁我咪補返estrogen落去囉,hormone replacement therapy, 但後來研究發現,原來會令breast caner risk高左好多, 就建議D人停

有冇影響就要等將來既結果,而唔係下下拎住中學果套知識去諗囉

講緊微波爐食物關開 24 咩事 ，盲反到無晒 logic

再者，我係講緊果個 post 己經討論過發射站，唔係話同微波爐直接比較，唔好亂咁反啦。

咁公道d講句
鄰居出事都可能係機率性的問題
都唔可以斷定係發射站的問題
要知道發射站有冇問題真係要靠班科學家追蹤返發射站附近的住戶有冇事

你班傻尻 一時話好高能量
一時又話隔幾個單位已經弱撚左啦

到底強定弱呀 決定好未？
你啲智商就真係弱撚咗啦

女兒及其鄰居

因為佢都係岩岩開學睇科學書

坐巴士望下啲山咪有

wifi 都叫細 o 的 power 幾十米範圍，果 o 的電話發射， power 好大， cover 幾 km 。對面大廈有，都要諗下買唔買，何況頭頂。

"隔幾個單位已經弱撚左啦"
咁佢鄰居住邊呀

又loop 過
頻率唔同呀

蜜蜂話左畀你知，整得越多發射站，果一區就會死得越多蜜蜂。

無直接證據，好似做過調查，用得多電話，患腮腺癌機會高左。

咁有冇研究d蜜蜂係點死

高頻高 power就石屎牆 block 左好多，如果你長期直接對住支高 power 高頻就一定係咁先。

你班人到底中學畢業未.....
係頭頂
而家個情況係好戴住個風扇係頭頂
風力再大再集中 你感受到既風力都好有限

而家大廈天台用既天線基站一般係panel 天線
係有方向性 就好似你風扇咁 都係有方向

鄰居生癌呢一點好似唔係報導得太清楚。

一個鄰居定係好多個鄰居都出事？

鄰居幾多歲？ 如果70幾80歲，就算住山居，老人家都一樣容易自發性生癌（比起年輕人）

睇落好似rule out唔到事主係咪genetic問題。

如果報導可以詳細d會更好

可見光都係輻射既一種
大家夜晚千奇唔好開燈

研究到就變証據，呢 d 係調查結果，你可以話蜜蜂無花蜜死曬都得。只係作個參考，反正我就信了。

d天線既spec就係扇形直射出去，
係死都死左射到正一正嗰戶人先啦

（陰謀論）會唔會係証實到果d研究比人買起曬？

其實天線底訊號係好細，睇番一般基站天線個radiation pattern，天線正面係最大增益，背面同下低都係細，唔信就自己拎部電話測試下

業主決定聽日繼續返工

我成日坐router隔離會唔會有大問題

研究到都唔會大事宣傳啦

無錯，住對面樓直望天線既住戶都未驚，反而住天線底驚

屋企人做政府合處頂樓又係有發射站 近幾年有近十個人中cancer包括我屋企人

工聯會地區服務處
曾勁聰
地址: 新界上水太平邨平易樓地下103室
電話: 2668 6366
傳真: 2668 3319
電郵: chinchingking@yahoo.com.hk

外國有wifi過敏 真係打得贏

電磁過敏症（EHS）

一名法國婦人入稟法院指自己患EHS，要求政府賠償傷殘津貼，最後勝訴。

但蜜蜂的壽命一般都係得兩個月左右
如果他話蜜蜂生癌死係唔合理
同埋究竟多發射站的地方係多蜜蜂死
定係少左蜜蜂係嗰個地方生活
因為少左蜜蜂唔代表發射站令蜜蜂死
可能只係令蜜蜂遷移去第二度

就當真係多左蜜蜂死
都應該研究下蜜蜂點死
可能只係好似接觸得多農藥令佢地失去方向感咁
搵唔到返屋企的方向而死
單單係話多發射站 多蜜蜂死
就斷定發射站對人類有影響係唔合理

其實有人真係feel到

姐係有啲係唔開飛航模式瞓唔到
雖然你可以話佢係心理作用

仲有慈雲山電視發射站功率1萬W，黃大仙居民都吸收咗輻射幾廿年

其實屋企router 夜晚係咪應該off wifi?

住緊頂層
大鑊

至少唔好擺房

我個FD 都係，電話只可以用Sony, Nokia/Moto/三星個堆功率太大佢會一頭痛。

人身體有水份，水份會吸收電磁波能量，有感覺好正常 。如果你長時間將部電話貼住耳仔講電話，你隻耳仔都會熱

成個post都係醫學專家，最新醫學界論證全部一清二楚

受人錢財

話無影響果班
比你住 你敢唔敢
實有人話敢
兇宅死幾十人都有人話敢
鍵盤戰士

咁即係鄰居唔關事啦
即係遺傳問題啦

如果真係成家有事就搬走啦，你要命定係要錢? 政府都上去度過無超標，佢唔信都無法

外國電訊商會自己起個鐵塔仔架，邊似香港咁乞兒

私樓都有
佢哋會租個單位整個發射器

人真係可能有microwave hearing ，近排美國UC先發現古巴大使館職員係比人用microwave weapon 日炸人夜炸，之後入面職員先後出現acute brain injury ，所以non ionizing 唔代表對人無影響

好似話係俄羅斯技術黎，我諗起C&C red alert 2 個yuri了

其實裝發射站呢個情況
有左好多年，我相信有其他屋村/屋苑裝既天線都重多。
但咁多年黎，都無出過事，唯獨呢一家，
會唔會飲食，用電器方面？

好呀

咁撚恐怖

可能有事但唔知關唔關發射站事
所以冇報出黎呢
又冇人追查過呢d住戶

邊度可以睇到邊間公屋有裝

無人知 因為係無人研究
無人研究係因為跟本係偽科學 研究無價值
有少少科學頭腦 都判斷到地球根本唔係圓
如果地球真係圓 點解成個地球咁多人都無人察覺？
點解咁明顯係神創造問題 而又視而未見？

我估咁係因為好多人好鍾意講一d 證明唔到嘅野去挑戰其他人 挑戰權威
令自己睇起黎好有學識 有神秘感
提升自己自信同社會地位
實際上係心理問題

所以哥伯尼地球圓說當時被教會當係異端邪說

科學精神第一原則，唔係大膽假設，小心求證咩?

咁點解唔係成層有事

20幾個太陽24小時射住你，你估你幾時有皮膚癌?

冇呢類研究係因為呢類研究好少可會拎到funding，至於點解呢類研究拎唔到funding就自己諗

你老母比我就買完火險開爐煲粥之後就落街睇戲啦

我識廖先生 佢家庭既故事真係好慘

哇你咁醒嘅

洗乜拆，唔患都患咗啦

講緊唔係直射太陽都勁過手機基站啊(你係咪唔識中文?)
你返去查下太陽既功率同輻射量先啦
無證據講黎都晒氣

有d人真係比較sensitive

華人就係下下以現有知識去做野，所以埋無創意囉，突破唔到個框框，出唔到愛因斯坦牛頓等偉人

Taken together, the findings “confirm that RF radiation exposure has biological effects” in rats, some of them “relevant to carcinogenesis,” says Jon Samet, a professor of preventive medicine and dean of the Colorado School of Public Health,

未有足夠科學證據證明係有關係，代表可能有，可能冇，好多讀科學出身嘅人有個盲點，一話未有科學證據去證明，就傾向相信冇事先，咁就唔夠科學態度，科學態度係謹慎，如果唔肯定A溝B會唔會爆炸，就離遠罩住佢先溝，唔通就咁嚮面前溝咩

咁一個太陽24小時射住你，你估你幾時有皮膚癌

每樣野少少當然無問題，就算普通高射燈20幾枝，唔直射企係隔離都覺得熱啦

其實做個實驗就知
搵個frd幫手禁開關制，你喺另一邊塞耳矇眼，你真係知wifi幾時開住，我地再討論幾時安排你上電視啦

We found that eight of the 10 studies reported increased prevalence of adverse neurobehavioral symptoms or cancer in populations living at distances < 500 meters from base stations

我試過 其實幾明顯 你自己都試下

呢個咪點解你要讀phy囉 能量越高穿牆能力越細喎ching

中國5千年黎老百姓條命係屬於地主, 有咩問題

係頻率越高越難穿牆，唔係能量，能量大的話無論高低頻都係壞事

遺傳啦應該
瀨死拎返筆錢

的士小巴有咁多枝收發係車頂?

我唔試喇
不過勸你快啲打去東張西望，警吓世
靠你了巴打

隣居都岀事喎

盡可能袋大脾位。

你嘅憂慮係真嘅。

咁加大能量，又會唔會提高到高頻率既距離？

申利：冇讀phy

做電訊上site既大部分都生女

智障會遺傳
唔好怪佢

能量高當然訊號範圍大，所以電台啲發射塔應該幾大功率

生癌其實只係不幸。
只能夠話現在好多時都會話某d人易d生癌，某d野會易d誘發佢。
例如有d人食煙長命百歲
有d人好早就去左。

oh shit
以為大陸新聞

連登仔D皮膚連wifi都detect到

高頻訊號因爲難轉彎，所以遠唔到太多，其實用音樂去想像咪得，你開大聲啲，咪遠啲都聽到

姐係話如果5G要做到有4G既接收範圍，就要加大Power？

就算真係有影響
人命緊要定錢緊要？
共匪：呢個世界冇人

唔會裝到一個屋頂廿九幾支囉

4g 5g唔同制式比較唔到

連登仔唔會同你成篇文睇曬
淨係會睇到佢地自己想睇到既野

係，雖然5G 有Beam forming，但係加大功率無得走

No 5g要多d基站
每個基站既覆蓋範圍都會細左好多
所以要密鋪

但d人不嬲盲反
有錢佬更on9,有部分好鐘意信d偽科學

你睇下小甜甜

唔好亂up 功率無得話加大就加大
Ofca有限制

真幫推

勁小小ap,近距離一開一定感覺到

業主立案法團對廖家遭遇表同情，但考慮到管理費加價壓力，最終只拆2支。

識做啦 呢班人冇血性冇人性 留番低既人千祈唔好放火燒佢地屋企

連登仔：你點知啲仔女唔係個老母同鄰居私生？

其實多發射站=多人住，多人住就多咗好多因素令昆蟲死，例如d人用殺蟲水/城市難搵花蜜等等都會令蜜蜂易死過無發射站鄉下地區

慘 搞清楚頻率同能量嘅關係先出嚟講啦 啲人唔識真係信㗎

裝去法團主席及各委員單位窗外啦屌

鄰居小王

你唔畀兩公婆其實有血緣關係？諗嘢諗闊啲啦

3000蚊一支，一個月90萬係咩玩法，300支 ？

現實係有得比你放基站有限，仲有個啲小型基站唔會有Phase array 會影響throughput同 capacity，而家3gpp 啲會人地講可能會有用Phase array 大型基站配小型基站去填空白地方，總體上用phase array 個啲雖然每個方向少咗但全部加埋會高過同類型4G 基站。

係 連登仔睇完就覺得全部鄰居都生癌咁濟
兩公婆年紀大患癌機會已經高
你又唔知佢地生活習慣
如果兩公婆都有易生癌基因 更加解釋點解仔女會生
人類有3分1係生癌死 咁啱隔離鄰居又生癌又係咪咁難？
到底係邊批連登仔淨係睇自己想睇嘅嘢？
係咪以為睇完篇文就睇清成件事？

可能啦 都未傾好
3.5GHz咪用大基
28GHz你唔密鋪 效果好唔穩定（我諗應該係選擇性揀人流熱點進行密鋪）

5g 計power output 唔係以往咁(利申:香港唔知
因為phase array 用cell 去beam forming 同steering ，ITU 對5g 改咗計法

上水太平邨平易樓總共有幾多單位幾多人住？淨係計頂樓嘅單位算了 都已經幾十人 發射站真係有影響嘅 係咪應該分散唔同單位隨機導致有人患癌？啲輻射識描準一户人家？連登仔真係用下腦啦

我知5G個覆蓋範圍係細左，最簡單係要密鋪，
依家電訊商都傾緊響巴士站頂，電話亭頂裝呢d小型基站，
但如果密鋪既話成本一定高，裝又一筆錢，維修嗰筆仲大撚鑊，

所以想問5G有冇得純粹加大個Power就做到4G個覆蓋範圍？

每年

唔肯 因為我唔想住公屋
我亦都唔係幻想佢地嘅情況係我講嗰啲原因 只係想話你知求其up都有咁會原因解釋到生癌 根本變數就好多 唔明你點解咁咬實最冇可能嘅理由

海關同醫院日日對住x光 咪一樣好易奶野

因為租金
4間電訊公司理撚你健唔健康咩
緊係有咁多野塞咁多野
有好多擺站地方係幾間公司一齊擺,D Power有咁盡開到咁盡
如果有留意開冷門新聞,定期都會見到有電訊商咁樣要比錢OFCA

個法團講嘢好冷血

死埋人，仲要唔止一個，都唔肯幫人諗下辦法，一係起多個支架隊高多五米得唔得先，就算唔想拆都幫人諗下折衷方法啦

華人賤種果然冇講錯

其實而家好似講明5G一定要夾4G黎用
D站冇可能起到咁密

對唔住大佬，衝左出嚟柒㖭

X光就真係ionizing radiation了

如果OFCA adapt ITU standard 去計massive MIMO actual maximum power會少400%
因為beam forming 每個pattern 都要獨立去睇，但total power output 係會多咗

Sorry講錯，俾返晒阿sir，越高頻所蘊含嘅能量越多，但貫穿能力要睇你要貫穿咩物質，而嗰樣物質又有幾大能力吸收同反射個波

頻率只係同光子既能量有關係，同em wave帶幾多能量冇關係，同頻率既em wave可以帶多d光子可以帶少d

但係樓上講頻率越高越難穿牆嚴格黎講都係錯既，因為主要係睇咩牆同咩波段，理論上頻率越高穿透力應該越勁，所以xray係用xray。而點解一般穿牆會認為低頻勁d，例如wifi 2.4ghz穿牆勁過5ghz，主要係因為牆既材質吸收既波段問題，同埋高頻穿透後損耗率比較高，而wifi呢類本身就唔高能。

同啲師奶呀 東張閪望一樣
流傳嘢 好震驚呀 咁 然後就當真係咁傳

要證明就要實驗
你估會唔會有人肯做白老鼠

有冇app可以cjeck到邊到有呢d發射站
住緊頂樓好撚驚

Lm

港大醫學院臨床腫瘤學系臨床助理教授林泰忠表示，廖家三人患上的三種癌症，其發病主因亦不同，未能一概而論指與電磁波有關。

唔知信邊個好

收皮啦
人地理性分析可能性又唔撚俾？

每年90萬係咪法團主席自己袋晒？

其實拆咗啲發射站之後 連登就會好快出現屌電訊商覆蓋不足&速度慢嘅post

自己買個望遠鏡落街望返上頂樓囉

生cancer講嘅會係光子嘅數量嗎？ 再強勁嘅可光見致癌性都極低 討論呢個話題嘅能量當然係指光子本身啦

透視鏡先啱wor

香港住得咁密質質=唔係你死就我亡

專家vs連登 識揀都揀連登啦

所以話華人賤種由上至下都係咁撚賤，以為大財團最仆街其實好多時d窮撚仲仆街，只不過冇影響力冇人知

望遠鏡已經夠，因為一定安裝於大廈邊緣

咪係 我分析嘅可能性就係ff 佢嘅就係真相 然後話人淨係睇自己想睇嘅嘢

要搬埋入去一齊住先可以討論

其實應該要有機制由住戶享有否決權，一係規定必定要安裝支撐架，再隊高幾米，密度亦要限制

因為學術界唔係9up 做實驗揾唔到影響唔會話冇影響 只會話未見到有影響/睇唔出有影響/唔知有咩影響 唔似坊間造謠講乜都可以實牙實齒

仲要人真心答 上連登講大話俾邊個睇啊屌

有屋住 我肯喎
上面位巴打快啲安排吓
有樓住嘅話 幾多發射站都唔驚啦
更何況根本冇事

大廈頂樓咁多户 一齊頭上有手機發射站 得一户集中患病 你係咪無視其他sample 淨係抽可以得出你想要嘅結論嗰一户嚟講？你咁都敢講你理性？

分享個例子，當然未必有關。

以前租頂樓，個天台有4至8支發射站，我女友經常性覺得頭痛，反而我就無咩野。後來搬左屋後，佢個經常性頭痛就自然好返。

而家諗起都覺得似係關事，不過信唔信當然自然分析

喂大佬生活環境唔同唔代表一定係原因
正如你所講你冇其他資訊
你又知佢講嘅冇可能？
Scientific 少少好嗎？

咁你點睇學者嘅分析
利申：中立，唔想同事主住

香港大學李嘉誠醫學院臨床腫瘤學系臨床助理教授林泰忠指出，廖亦勇一家三口患癌的風險因素各有不同，如廖父所患的食道癌，主要成因是煙酒，而廖父亦確有吸煙飲酒的習慣；廖母所患的肺腫瘤，則是女性患者第三大癌症，「肺癌影響個腦亦都好常見，成因我哋都仲研究緊，有時唔食煙都會生（肺）癌。」至於腦膠質瘤的成因至今仍然不明，「研究係有包括輻射以至電磁波，暫時都冇一個結論係同腦膠質瘤有關。」
他續稱，過往十幾二十年，手機用得愈來愈密，基站數目亦不斷增加，扣除人口老化因素，腦膠質瘤的新症並沒有明顯增加，「而且我哋都發現佢同住嘅層數冇一個可以觀察到嘅關係。」世衞在過去三十年，有超過二萬個相關研究，但未能找到致癌的直接因果關係。不過他亦補充，研究有一定局限，例如道德上不能用人體做介入性研究。

好明顯唔關事
頂樓唔係得佢一家人
如果關事 應該頂樓家家都中

話電波影響，不如話佢家人有遺傳會合理啲

明明講緊carcinogenicity, 成堆人扯到去heat, penetration, headache又盛, 9唔搭8

仲又D 人又係好笑, 人地專家講左好多研究都證明唔到電話電磁波同cancer 有因果關係
又要狗衝出黎陰謀論, 又懶係科學咁話證明唔到唔代表唔存在,
冇錯呀, 邏輯上你係證明唔到一樣野唔存在, 你睇唔到可能只係因為你睇唔到,
所以你先要去證明佢係存在, 如果唔係你同D 死耶撚有乜分別?
仲好意思話呢D 叫scientific, open-minded.
open-minded係有新證據推翻舊知識果時要欣然接受,
而唔係樣樣野都好曖昧咁話可能係可能唔係, 不過就當佢係

生cancer同咩有關有邊個知？

我剩係知em wave有幾多能量同em wave頻率係幾多冇關係

陰謀論撚全面進場

聽過planck constant未?

理性啲咁討論。

發射站嘅覆蓋範圍唔係球型。佢係扇型咁向住某個特定方向。

如果頂樓天台安裝。某程度上嚟講，天台嘅發射站係射唔到入樓下單位。一嚟，唔係佢扇型範圍所覆蓋。二嚟，天台石屎層相比其他樓層厚。所以，就算真係向住，都會衰減得比較多。

如果，以物理學嚟講，大家擔心發射站原因不外乎兩樣。

1、發射頻率（Frequency)
2、發射功率（Power)

如果講頻率，發射站最高暫時係2.6GHz（4G制式）。如果未來5G年代，最高係60GHz。

對比我地平時俾太陽曬嘅光譜（可見光）嘅10^14 - 10^16 Hz (包埋紫外線），其實係遠低於呢啲平常俾太陽照到嘅頻率。

第二、功率。太陽距離地球1.496x10^8km。你企係太陽底下，你感受到嘅熱，就可以想像到佢嘅能量有幾大。同樣地，你企係發射站附近，你身體能唔能夠感到熱？如果咁樣比較，太陽射到你身上嘅Power，遠高於發射站。

如果以頻率、功率去比較，你日日俾太陽照住，所患cancer嘅機會應該遠高於係發射站生活。

當然，每個人體質唔到，好難講係唔係完全同發射站冇關。但，又唔應該完全恐慌囉。

e=hv 係講緊em wave入面一粒光子既能量，唔係成個em wave既能量呀

問題係由頭到尾carcinogenicity 都係講緊frequency 嘛

你講得啱。em wave嘅field strength同Planck constant係冇關。

Planck constant條式係講緊electrons轉變 energy level時，所吸收或輻射出去嘅能量（光子）。

而EM wave嘅power。應該同amplifier有關。

google map 都睇到

由頭到尾都我都唔係講緊致唔致癌，我係回緊佢話"能量越高穿牆能力越細"呢個錯誤，之後佢唔知自己錯仲笑人"搞清楚頻率同能量嘅關係先出嚟講"，根本佢就係撈亂左em wave既能量同單光子既能量。

你講carcinogenicity同frequency關係就咪回我啦

自膠

住公屋咁平你估無原因？抵啦

其實呢 一支天線 譬如中移動租左 佢可以再租俾smartone csl...

拆左嗰兩支可能係2G 極舊嘅天線

大佬 單野2017年3月5日 咁都有得炒冷飯

🙄👍👍

真係仆街到震
完全體現關我撚事精神

外國d變電站外面唔比住人 正係咁解

止能夠講怡 香港錢至上 人命唔值錢

笑咗 你自己唔知當冇人知

2009年，瑞士巴塞爾大學的F.Focke等人採用單細胞凝膠電泳分析法研究了電磁輻射對於人體細胞的影響，結果表明在間歇性發射的強度為1mT（10G）的50Hz電磁波影響下，人體細胞DNA斷鏈的概率顯著增加[10]。不過需注意該項研究中電磁場照射劑量高於目前已制定的安全限值。

我覺得電磁輻射同電離輻射一樣係有能量既波
電離輻射可以直接穿過人體 擊中DNA鏈

而電磁輻射能量唔夠 無法穿過人體皮膚
但因為量子穿隨效應 即使能量唔夠
只要時間夠長 穿隨機率再低
總會有一部份波/粒穿越高位勢壘阻礙（人體皮膚）
並發生相互作用（擊中正在分裂複製既DNA鏈）

發覺有個業主法團係度mon post俾負評

係呀你呀食屎狗，祝你全家生cancer死啦仆街

利申：屋企大廈天台有支拿移動天線，但電話收得2格(-105dbm)，訊號完全唔強

用錫紙當牆紙咁鋪晒成個天花同牆身，能否擋到？

係一開始嗰個人話收訊號要高能量嚟穿牆 所以易致癌 咁基於佢呢個前設 發射訊號用嘅係低頻 高能量致癌講嘅係光子 我自然後面講穿牆嘅前設就係訊號嘅接收能力 能量就同佢拗返頻率啦 我夠知用詞係混亂 咁佢嘅水平係咁 我又懶得好似你咁重新解釋返啲字嘅定義 但我冇撈亂

好厚錫紙先得 我諗已經唔係用紙黎形容

直接著董太套裝備仲方便啦，應該連核輻射都擋到

2006-05-13
環球焦點
澳洲墨爾本皇家理工大學（RoyalMelbourneInstituteofTechnology）商學院一座大樓，頂樓兩層辦公室最近一個月內先後有五名職員被診斷患上腦腫瘤，令該辦公室患腦癌或腦瘤個案增至七宗，現時大學內人心惶惶。校方下令疏散該兩層樓的教職員，並懷疑七人患病是與安裝在大樓天台的手機訊號轉發站有關。

高17層的蒂沃利樓（TivoliBuilding），在1999年和2001年有兩名職員生腦腫瘤，校方在2001年測試周遭的射頻和空氣質素，結果都顯示屬安全水平。

關閉辦公室 百人體檢

直至今年4月，最頂的兩層辦公室有職員生腦腫瘤，過去一周再有四人生腦腫瘤，震驚整個校園。校方立即安排關閉16樓和17樓，安排逾100名職員檢查身體之餘，未來兩周在家中工作。
七宗病例中，有六人在蒂沃利樓工作逾10年，五宗病例發生在頂層，其中兩宗被診斷出是腦癌，其餘都屬於良性腫瘤。大學發言人索莫吉不排除教職員集體患腦腫瘤是跟手機訊號轉發站有關，「我們已委託無線射頻率輻射專家進行全面研究，同時委託了食水和空氣質素專家進行環境研究，另外也委託了流行病學家調查多宗病例之間的關係」。澳洲衞生部已經介入調查。
全國高等教育聯會秘書麥高恩（MatthewMcGowan）認為事件「不是巧合那麼簡單，墨爾本皇家理工大學有責任查個水落石出」，他又懷疑「有多兩人患病，其中一人更可能已病死」。不過，麥高恩認為學生健康受到影響的機會不大，因為他們只是「出出入入大樓」，有別於長期在該處工作的教職員。

其實係睇金屬嘅conductivity。Block得最好嘅係紅銅板。

錫紙作用唔係好大⋯⋯

咁點解釋如果我企近電視發射站，都會覺得有少少頭暈，一走開就無事

條友潛水唔回應偷偷負評？

Many experts say it is most likely to be a coincidental clustering of cases. "My strong hunch is that it may well be a chance occurrence," says David Hill, the Director of the Cancer Council of Victoria in Australia.

McNally, who also think that this "may well be a chance occurrence that has sprung to attention," says the university should determine whether those affected had other known risk factors, such as a genetic predisposition or previous exposure to ionizing radiation. Some of the affected staff did have personal histories that may be linked to a higher risk, according to the RMIT spokesperson.

The fact that the tumours are different from each other may also make a common cause unlikely. "The tumours detected have varying origins and only three of the seven types have known associations with radiation," says John Gall, of private-health company Southern Medical Services, who has been appointed by RMIT to investigate the epidemiology of the cluster.

仲衰過台灣

最終調查出嚟嘅report:
“there is no evidence to suggest that there is an increased risk of brain cancer in Building 108” and “a tumour cluster does not exist on levels 16 and 17”.
所以睇嘢唔好睇一篇新聞就亂咁做結論 呢個新聞正正就同呢個post嘅內容極似 而坊間當時都一直傳係輻射搞成咁 但最後結果都係冇證據證明係 就代表咁啱成堆人一齊cancer唔係冇可能 例子仲有好多 google下都大把新聞次次都係虛驚一場 希望唔好再有人企硬係個post話係發射站搞成咁

未能排除家族遺傳的影響

天台係27樓，廖生個患癌舊同學鄰居係住18樓，如果發射站係直接因素既話，咁起碼呢9層樓會有更多人中招先係

你話冇人統計個數字，但係單新聞通晒天，如果有人中招應該即刻衝出黎先係。 不過只係有鄰居話驚恐，失眠，頭痛

另外我冇一口咬定唔關輻射事呀 只係有人覺得係家族遺傳，我認為都係合理懷疑之一

首先，如果係電視發射站，佢嘅Power應該係遠高於手機發射站。因為佢嘅覆蓋範圍係講緊幾十公里。同手機發射站覆蓋1-2公里都幾大分別。

其次，由於人體血液係包含鐵質。鐵質係會係磁場環境下有反應。每個人血液細胞含量都唔同。所以有機會令唔同人有唔同反應。

另外，發射站會有好大功率嘅放大器。而呢啲放大器係工作緊嘅時候，會產生一啲低頻嘅聲音，正常狀態下，你唔會意識到，但潛意識下，你係會感受到佢嘅嘈音。所以會有唔舒服感覺。

最後，癌症係指細胞變異。

點解講輻射時，會將佢分為Ionizing radiation同non-ionising radiation。理由係由於ionising radiation 先會破壞細胞，令細胞產生變異。衍生癌症。而乜野頻率係屬於ionising radiation，就係x-ray, gamma ray呢啲好高好高頻嘅輻射。

如果你相信世衛嘅講法。佢話電磁波屬於2B級致癌物。2B級其實係指，有機會致癌，但未能證實。當中屬於2B級嘅包括咖啡、香腸呢啲日常食物。

其實呢個世界，尤其城市，係好多致癌物。呢幾日空氣唔好，入面嘅致癌物同樣地多。所以，唔一定係發射站射出嚟嘅輻射令大家致癌。

講多個例子，大家成日行嘅尖沙咀。海港城附近。沓咗好多郵輪，每架郵輪都有個海上雷達。海上雷達嘅覆蓋率遠高於任何手機嘅發射站。

但普通市民唔會覺得有事，係因為佢見唔到。唔知到有呢樣野存在。

好多時，因為你見到，所以心理上會認為呢啲case同呢啲見到嘅發射站有關連。

當然，暫時未能證實又唔代表真係完全冇關。但又唔駛去到恐慌嘅程度囉。

另外再補充少少
你上面話我地唔知廖家生活習慣，尻作原因
但係原來已經有報導講廖父有吸煙飲酒習慣

係呀世衛定左手機輻射係2B級，可能致癌
但係香煙同酒直頭係一級致癌物添
咁有冇機會係佢地家人長期吸二手煙中招？

世界衛生組織已經正式將電磁波列入「2B致癌物」

即「可能」致癌

呢d講既電磁波唔係電離輻射

係日常生活所接觸手機輻射 微波爐輻射 wifi

一切既電磁波

嘩屌 港豬⋯⋯ 係你頭插香 屋企死兩件
都仲溫文理性 講緊 明白香港寸金尺土 ， 希望可以拆左一半就ok
cls 點訓練出黎 被虐變態過 恐懼鬥室， 佢仲有感覺的嗎？？

歐盟成員國會搵儀器度寒,有例的
香港直頭連例都無
試個有村屋鋪滿

根本外國唔會好似香港人發錢寒

無呢d野自然少人研究

一個post就睇到連登仔有幾無知
1. 天台天線全部向外射，所以其實幅射勁既係佢附近既大廈
2. 一般黎講就算附近大廈裝左天線，射到去屋企既幅射量都會遠低於wifi同手機， 所以理論上要驚都係驚wifi同手機先
3. 做個行日日超近距離個d人都唔見得個個生cancer，排隊都論唔到佢啦，仲要隔成9層樓咁遠，根本攞黎講

不如你去住下

公屋狗就咪嘈嘈閉啦 你以為住緊私樓

on9，我做呢行架

答非所問 我叫你住呀on99

我樓上有，已經住緊，咁又點

連登仔真係高質，衝出黎話唔關事，叫佢地住又唔敢

如果拆曬，嗰度無曬訊號，用家都一樣話：收唔撚到4G，你地生癌關我撚事，最緊要上到網

Ching 你揾嘅資料係每年嘅發病率呀 唔係成個人生嘅發病率呀 計返平均壽命80歲嘅話正正係30%機率會生癌呀 4/40都係10%咋
好多發射站附近集體患癌嘅案例 你有冇仔細睇針對嗰個案例嘅report? 我上面已經俾咗一個例子。
另外2B級你就咬定，1級嘅你忽視？

2B類致癌物：對人體致癌的可能性較低的物質或混合物，在動物實驗中發現的致癌性證據尚不充分，對人體的致癌性的證據有限。用以歸類相比二類A致癌可能性較低的物質。

要解決其實好簡單，最頂嗰層唔好住人咪得囉

邊個話無事，就邊個一家大細住頂層，你敢唔敢？

指正返少少先。

2B級係指「可能致癌，但未能證實」你留咗「未能證實」呢句。

因為2A級就真係「可能好大機會致癌，動物試驗證實，但人類未充份顯示有關。因相關數據不足夠。」

而亦唔係所有電磁波都有關。世衛寫明係「手機電磁波」。

如果係「所有」，世衛冇必要註明「手機」。

再講多少少，如果係所有電磁波。咁，你就完全避免唔到，因為所有電子產品，電器產品都會產生電磁波。

而你聽到嘅收音機，睇到嘅電視。都係接受緊大氣電磁波。

點解咁多人衝出黎叫人住頂樓
係咪要同事主一齊住先可以討論？

一係調返轉啦，搬去新界村屋住
連手機訊號都收唔到一定唔會生cancer啦

新界村屋好多天台都租畀人擺天線

直頭入去八鄉果頭，連手機訊號都收唔到
仲唔安全？

係腦can同眼can呢方面的確會安全過住頂樓。

好耐之前好似有d類似咩新聞檔案做過 又係依個單位
唉 好撚慘

市區周圍都係天線同wifi，點避
咁驚既人可以考慮下搬去郊區住呀

同埋事主個鄰居舊同學住18樓都腦癌過身
如果係既話就即係唔止頂樓有事啦，住邊都死

絕對有呢啲人 this is Hong Kong

大家都同意全香港有好多天台都裝有發射站。

咁，有幾多天台頂層住戶報稱有cancer？

呢啲數據好易搵啫。你事但走去一個有發射站嘅頂樓問下。

其實有好多科學研究已經證明兩者冇必然關係。

反而係空氣污染同食物污染呢啲先更加係重要致癌源頭。

見到「輻射」兩個字就擔心。

等於清朝時「影相會攝你嘅三魂七魄」嘅恐慌同出一轍。

有時間睇返世衛旗下組織ICNIRP所寫嘅報告。佢地由70年代開始成立。由世界各國唔同專家一齊研究Non-ionising radiation對人體嘅影響。入面有好多刊物。有講做好多唔同動物實驗。之後就出唔同guideline去解說電磁波對人嘅影響。

香港係有法例㗎。OFCA係負責規管呢啲發射站。

如果你擔心發射站對人體影響，佢係可以免費幫你度。入ofca網址就搵到。

另外，普通電器嘅電磁波都有規管。係電力條例就見到。

邊度有呢d 數據，頂層用戶報稱生cancer

錯
係發現左都唔可以公佈。 世界大亂。
捐血都加速死亡但係唔會公佈，只會話健康身層代謝。

咁講只係個廢老食煙攪到成屋生癌，而咁啱又有個鄰居生癌先作到呢篇新聞

如果成個世界都係你個名就有機會

巴打講下個感覺點樣
邊個身體部位比signal你
feel唔feel到wifi個制式
真心有興趣

事主屋企住26樓，生癌鄰居住18樓

事實係點冇人知，視乎你信專家定全能嘅連登仔

感覺就係唔舒服, 好似聽到野咁
由 802.11b 開始到 g, n 都分唔到.

不過法國已經著手左 ban WiFi, 我地人類希望靠你啦

事實上，有人係對電磁波係比較敏感。

我自己本身都好易受微波爐嘅電磁波影響。會頭重重。唔舒服。可能加埋個磁控管發出嘅低頻聲音。個人如果好近微波爐，就會好唔自在。

如果避到，就盡量避。冇壞嘅。

香港有鬼佬住客反對自己屋村起訊號站

結果電訊商被迫用幾百萬係屋村最近的無人島仔起站

權益是自己爭取的

手機wifi都會影響大腦
日日放手機係枕頭邊睡覺個班最痴線

呢 D 偽科學網站不停做假數據, 加上美國政府 Department of Health and Human Services 自己做既 Fake News.

信 RF 對人類有影響就真正戇鳩

最好用行動證明, 自己做個 vlog 每晚將個電話放係個頭附近訓. 全家有細路就更應該自世放係 BB 個頭邊. (我真係晚晚放枕頭底唔係起唔到身!).

好多時侯我都聽到好多人話科學, 到底咩係科學呢? "Scientific Method" 就係驗證科學既方法.
笑鳩班無讀過書既垃圾最好就係自己身體力行.

你一定係無睇內文
內文係 最頂果一兩層 好多戶人 都有人生 癌

GG你都講得出

淨係睇到廖氏同一名鄰居

連登科學家︰除咗有 ionization power 嘅 EM wave，其他都唔會引致 cancer，中學本 textbook 係咁講的。

未皮膚癌都脫水死咗啦

之前林村咪拆咗個基站，全部人屌晒老母，話阿婆點解唔租俾人裝站，又話上唔到網，出事打唔到電話報警

問題係上邊班傻閪 連個假設都自相矛盾呢
真係好撚大膽假設 無得求證

個傻閪話呀
因為wifi 穿唔過牆 所以cellular 係高能量
但係又跟著話 高能量穿唔過牆
但係又話鄰居都生癌
咁即係個鄰居生癌唔關事囉
但係上邊又有好多人傻閪話關事

班傻閪未決定好幻想d 咩情況出黎 所以未有得求證

脫水而死都幾慘

講返先。太陽嘅陽光照射到地面係1000W/m2。

即每平方米會受到1000W嘅能量。

如果天陰，就當減2/3。都有300W。

而世衛嘅ICNIRP組織建議電磁波應該低於2W/m2。

所以，發射站嘅能量同頻率係遠低於太陽嘅輻射。

香港人咁都全球最長命。好野

我敢喎 你咪去我樓上裝發射站
係咪我敢就證明到冇事 你就信服？
大家係拎point出嚟討論 唔係講呢啲小學雞嘢
否則請你立即收皮 因為宜家我敢

大家可以留意下 未有人發現/發現咗唔公佈 不過唔知點解連登仔會知

好多人做咗research㗎。

我quote返條link俾大家研究。

有興趣可以入去望望。

地球圓定係平 出到海就睇到
所有觀察 都可以指向地球係圓
但係你話發射站會致癌
係全世界咁多發射站 香港幾個舊屋村 石峽尾 黃大仙
都係咁裝發射站係屋頂
但係我地見唔到大規模系統性地引致人生癌
另外 歐盟亦都有定立安全標準 個標準亦係研究所得出黎
而家唔係大唔大膽假設 而家係已經求證咗
正如大家知地球係圓嘅一樣

致於點解有好多人都鍾意賴發射站會致癌
我覺得係個人心理問題
其次就係想屈人賠償

世界好黑暗. 中國都話無愛滋病LA

咁，其實唔駛討論落去。

你只係相信你認為係正確嘅資料。其他資料你都只係用陰謀論去否定。

我話你係外星人上連登妖言惑眾都得啦

香港Cellular frequency 講緊最高都係2.6GHz
WiFi 就2.4GHz/ 5GHz

5G年代會再高啲。不過都高唔過可見光。

你問我想住天線底定係天線前面，我一定揀天線底

可能我真係.

你身體發熱自製輻射射自己內臟添呀

點解你會咁覺得㗎？！

講頻率，可見光遠高於手機發射站頻率。
講Power，可見光都遠高於發射站。

如果唔係呢兩個因素，係咩野原因令手機輻射可以穿透身體。但陽光唔會⋯⋯

肯呀，你快啲安排
有樓住就得 100支圍住都得
乜都唔驚
更何況根本就冇事

因為無知

認真就輸了

我計劃做一個實驗
搵兩組白老鼠
一組籠頂放幾部連接4G網絡既電話
一組遠離任何通訊設備並在籠周圍舖設錫紙
有無人join/support ?

我係咪可以搞定身後事
5，6米左右